唔知幾時"開黃店"都係支持手足

相信"攬炒"係不少人係口邊掛住既口號
先講講自己對"攬炒"兩字既睇法
"攬炒"必然係會搞到自己，本來就應該做好儲備渡過寒冬
咁點解依家會係呢啲時候選擇"開店"咁高風險?
本來黃店係依家呢啲時勢已經難做
向來同行如敵國，我地係咪有咁多資源去照顧到曬所有既黃店呢?
據我所知，不少既黃店經營唔到已經倒閉
你開多一間僧多粥少，更何況一路有個問題就係大家都淨係放大量資源係"一堆明星級既黃店"
咁樣係唔係真係做到黃色經濟"圈"呢?

你對攬炒的理解錯咗，攬炒的對象係建制派、政府官員而唔係香港經濟。
你搵返連登「我要攬炒」巴打一年前出嘅post，佢的重點都係呼籲取消依班人的外國護照。

你唔去幫襯紅藍店
仲會有僧多粥少問題？

我真係想大家討論下既唔係搵交嗌
我明你意思攬炒係制裁，但制裁好多時都係影響到國際對香港呢個地方既評價，好難影響唔到經濟。

我唔係講緊啲假設既問題，現實就係好多黃店都做唔住倒閉左
咁真係顯示左現時既消費力或者大家個消費方針的確係支持唔到黃色經濟圈 只係支持到黃色明星餐廳。
個問題係我已經淨係食黃店個情況都係咁 我好難想像再開黃店，啲小黃店點算

見到你咁撚ON9 笑左

我們無資格去決定邊啲黃小店應該執，邊啲應該保留。
可能有啲煮嘢食好叻的廚房想趁而家低創業，你唔可以因為有啲現有難食的黃店會執笠而阻止佢開。

如果你迫所有人要光顧現有黃店，停止咗市場的自然淘汰過程，結果就會係平均質素下降。黃色經濟圈要走得長遠，就一定要有汰弱留強的過程。

無錯，我認同你講店舖既去留係應該由市場去決定。
但係依家開一間新店既目的係咩，開店賺錢係必然目標。
係大家都明知將來會有一股寒流黎緊既時候開店真係搞手求打個和咁樣?

創業時機依啲真係好難講，唔係話經濟差就一定唔適合創業。
一來而家租金低，利率又低，二來而家咁多商家執笠，可能會出現市場空缺，而家創業或者可以填補到佢地的空缺。

業主唔減租咪執笠同業主攬炒囉
執咗嘅都可以搵個更平租嘅地方開返

你叫人集中幫襯，咁個業主見生意好咗繼續加租
你幫緊黃店定幫業主？

你個講法係冇錯呀，所以我上面都係講緊唔想大家集中同一間餐廳

明 但其實控制唔到
可以的話我希望係開多啲唔同範疇/層次(供應鏈)凱黃店，而唔係瘋狂餐廳

所以我想問依家個市場係唔係真係有空缺先?
老實我地消費力就係得咁多，學你講去留真係唔到我地去控制。
當我假設宜家係有空缺既，咁應該係唔會有倒閉潮出現

香港再工業化先算
依家頂盡賣made in日韓台泰越產品

香港優勢唔係呢啲，好難做呢啲其實
一定要靠入口

唔講政治 單從商業角度睇都好事喎
幾時都話黃只係門檻
能唔能夠係巿場生存本身都係要回歸產品嘅品質

你講到照顧唔晒咁多間黃店已經先入為主咗啦
唔好有一個只要係黃店就有義務去扶植嘅呢個mindset
加入新血先可以提升圈內競爭力汰弱留強
唔係嘅話只係圍爐圈無辦法壯大

剩係制裁班官員，但係唔制栽香港經濟

要光復香港反而整死香港經濟
咁你又確唔確保之後又有人會嚟香港做生意呀，啲客走咗就一定返嚟？

我想知點樣...唔影響香港評價去制裁官員先?
你香港唔到一定程度既不濟，人地都唔洗制裁官員，咁香港評價已經影響到經濟啦?
唔係點叫攬炒

兩者係無衝突。

黃店A 喺旺角已經開業10年。因食物質素欠佳而須結業

黃店 B 喺天水圍新開業，因食物質素佳而受歡迎

咁 B 店既出現，係咪會搶走左A 店既生意呢？

你會點解讀個市場？

可能某區 (香港有多區都被稱為美食沙漠）無某類食品，又有新店舖開咗出嚟做，受歡迎，做得起。呢件事同另一個區域出現倒閉潮係獨立事件.

假設家庭過去幾個月因為疫情減少咗離開自己區
但係佢哋仍然比較少喺屋企煮飯會出去食

咁可以預視嘅情況係喺住宅區開嘅店舖生意會比較好
而係熱門旅遊及消費區例如旺角嘅生意就會比平時差
因此本身係旅遊及消費區種做嘅店舖就要結業，或者要搬

咁市場係有無空缺呢？

鬥黃 拉

美國就算出咗制裁對林鄭呢班高官有咩影響？
日日射TG 嘅警察又制唔制栽到？

天下制裁？制裁到你就有
要推倒重來呢一招真係共產黨先會做

點樣鬥黃呢....我真係想討論只係
我只係問大家依家呢個時勢敢冒啲咁既風險係為咩姐

其實制裁唔制裁到高官我真係唔會知
但我肯定係就算宜家個世界都已經對香港評價下降左
舉個例子111億元的啟德商業地王撻訂已經係一個例子
唔到你唔認已經影響左經濟

現實係啲人去藍店 你唔屌
走去屌黃店

人地真係愛國既，去藍店食我真係覺得無問題。
如果去藍店就要屌....點叫自由呢?
咁我地唯有自己做好自己 比意見大家討論一下...又點叫屌呢....
你見我一路語氣都好好 上邊巴打都講解左幾個睇法比我聽
我都接受同明白左...又點會係屌呢?